謝霆鋒煮飯三年煮癡筋

英皇高層霍汶希（Mani）及衛詩雅於銅鑼灣出席英皇電影《決戰食神》慈善首映禮。身為該片總製片人及監製的Mani，透露片中主角謝霆鋒正於內地作宣傳。談到霆鋒日前於網上晒出手臂傷勢（相關新聞： ），Mani稱霆鋒因手筋發炎而短期內無法煮飯，她戲稱對方變「黐筋」：「佢啲筋黐埋發炎，一般廚師多年鑽研先咁，佢煮飯三年就黐咗條筋，變『黐筋』！」

痛過牙痛

Mani指霆鋒日日食止痛藥亦無法止痛：「佢一日食一、兩排止痛丸都唔得，我哋同佢照咗機，骨科神醫話唯一方法係唔好切嘢同煮嘢。（佢冇得煮嘢好傷心？）佢好傷心。（影響工作？）佢煮唔到飯，佢本身研究緊產品。（霆鋒聽唔聽話？）唔係聽唔聽話，係根本做唔到，佢話痛過牙痛。」

有荷里活動作片邀拍

Mani又言會讓霆鋒休息，將原先四、五月的工作延期。她稱稍後會讓對方拍廣告：「我覺得佢應該放下菜刀，拍吓廣告。」Mani又提到有荷里活動作片邀請霆鋒參演，但要視乎霆鋒屆時的情況：「霆鋒都話估唔到打到飛起都冇事，反而煮到有事。」

衛詩雅差過霆鋒用左手？

身旁的衛詩雅就搞笑提議霆鋒「以口代手」去下廚，例如用口咬住廚具刨皮。記者提議她擔任霆鋒助手時，Mani即出口揶揄詩雅：「我諗霆鋒用左手都好過你做佢助手。」詩雅就笑言曾當面請霆鋒收自己為徒，但對方卻扮聽唔到。Mani就提議詩雅先向另一位煮得之人李家鼎拜師，詩雅說：「可以試吓！」

情傷

「他知道，哭是沒有用的。」

沒有痴過的筋，我都想痴一下

我來痴！

佢煮到痴Q左線呀

又黎

條友做乜鳩都誇張過人

之前動作片已經下下玩命
創業又成堆錢咁扔去創
而家煮野食都癲撚堆

屌

沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下

「他知道，哭是沒有用的。」

謝霆鋒為父還債，所以17歲出道，開始了自己的演藝生涯。霆鋒拍第一部片子《古惑仔》系列電影時，他和300多人打打殺殺，因為太過入戲，他不小心踢到了廢鋼鐵，腳立即受傷，血如泉湧。

導演立刻喊停，要送他去醫院。他知道，這一去醫院，勢必要換人，那他的「星途」也許從此就斷了。於是，17歲的他對導演說：「找來300多人不容易，耽誤一天就是好多錢，我能堅持。」於是，他將酒精直接倒在傷口上，再將膠袋包著腳，穿上鞋子繼續拍攝。換了四個膠袋，倒出四袋血，戲拍完時，他幾乎暈倒。

送到醫院，醫生說，再遲來一點，人就玩完了，而且，極有可能得到破傷風。在給他縫針之前，醫生讓他簽生死狀。 在醫生給他縫針時，謝霆鋒就那麼看著，不喊、不叫、不哭，沒有打麻醉針，就那樣一針一針地縫著。一個17歲的少年，知道自己面對的是怎樣的人生。他知道，哭是沒有用的。

最後一針，霆鋒對醫生說：「我來縫！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」

這句話多麼豪邁，在場的人震驚了。因為醫生說，如果熬不過去，他也只有四天的生命了，所以，他願意嘗試生命中不曾嘗試的痛，他要給自己縫一針。

從給自己縫針那一天開始，他知道，所有的明天全要靠自己。後來，他一直努力，不停地得獎，終於成為第三十屆香港金像獎的影帝。

Style好似大陸d飛機文

on9所以試埋頂包?

樓上兩位

我來頂!

直必定假膠

on 撚9

咩骨科神醫咁把炮

痛過牙痛